\thispagestyle{empty}
\section*{РЕФЕРАТ}

Записка пояснювальна:
    \totalpages{} сторінки,
    \totalfigures{} рисунків,
    \totaltables{} таблиць,
    \LastBib \ джерела.

Метою роботи є порівняння існуючих моделей взаємодії агентів у мультиагентних системах,
аналіз їх переваг і недоліків, можливостей реалізації поширених шаблонів взаємодії між
окремими агентами, а також проблем, що при цьому виникають. Розглядається використання
моделі на основі черг повідомлень для організації взаємодії агентів між собою.

Запропонована модель взаємодії агентів використовується для вирішення проблеми проектування
мультиагентної системи, призначеної для створення надійного масштабованого сховища даних типу
<<ключ-значення>> на основі СУБД, що не має вбудованих механізмів для забезпечення цих якостей.
Використання агентів дозволяє вирішити поставлене завдання без внесення змін до програмного коду
клієнтів та СУБД. Для успішної роботи такої МАС критично важливою є надійна та ефективна взаємодія
окремих агентів між собою.

\null

МУЛЬТИАГЕНТНА СИСТЕМА, АГЕНТ, МОДЕЛІ ВЗАЄМОДІЇ АГЕНТІВ, ЧЕРГИ ПОВІДОМЛЕНЬ,
ВИСОКА ДОСТУПНІСТЬ, ГОРИЗОНТАЛЬНЕ МАСШТАБУВАННЯ.
